\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Динамичная}

\begin{document}\repeattask[1]{

\taskpic[6cm]{
    В системе, изображённой на рисунке, тело массой $M$ может скользить без трения по горизонтальной плоскости. Коэффициент трения между телами $M$ и $m$ равен $\mu$.Найдите ускорение $a$ тела $M$. Массой блоков и нерастяжимой нити пренебречь. Ускорение свободного падения равно $g$.
}{
\includegraphics[width = 5cm]{01dyn.png}
}


\taskpic{
   В машине Атвуда (см. рисунок) массы грузов равны $m_1$ и $m_2$, блок и нить невесомы, трение отсутствует. Вначале более тяжёлый груз $m_1$ удерживают на высоте $h$ над горизонтальной плоскостью, а груз $m_2$ стоит на этой плоскости, причём отрезки нити, не лежащие на блоке, вертикальны. Затем грузы отпускают без начальной скорости. Найдите, на какую максимальную высоту поднимется груз $m_1$ после абсолютно неупругого удара о плоскость, если нить можно считать гибкой, неупругой и практически нерастяжимой. Ускорение свободного падения равно $g$, блок находится достаточно далеко от грузов.
}{
\includegraphics[width = 2.5cm]{02dyn.png}
}



\task{
    Горизонтальная доска имеет ступеньку высотой $H$, в которую упирается свободно лежащий на доске однородный цилиндр В радиуса $R>Н$. Доску двигают в горизонтальном направлении с ускорением $a$. Определить максимальное значение этого ускорения, при котором цилиндр еще не будет подниматься на ступеньку, Трением пренебречь.
}


\task{
     Из тонкого резинового жгута массы $m$ и жесткости $k$ сделали кольцо радиуса $R_0$. Это кольцо раскрутили вокруг его оси. Найдите новый радиус кольца, если угловая скорость его вращения равна $\omega$.
}


\task{\vspace{-10pt}
	  \begin{wrapfigure}[6]{r}{6cm}
	      \includegraphics[width = 6cm]{05dyn.png}
      \end{wrapfigure}
   На платформе с прямоугольным выступом высотой $h$ лежит небольшое тело массой $m$. К нему прикреплён один конец невесомой нерастяжимой нити, перекинутой через идеальный блок, установленный на выступе платформы. Второй конец нити закреплён на вертикальной стене так, что участок нити между блоком и стеной горизонтален. Платформу перемещают от стены с постоянной скоростью $v$.\\
   С какой силой $F$ нужно тянуть платформу в тот момент, когда участок нити над платформой составляет угол $\alpha$ с горизонтом? Сила $F$ горизонтальна и лежит в плоскости рисунка. Коэффициент трения между телом и платформой $\mu$, между платформой и полом трения нет. Считайте, что во время движения груз от платформы, а платформа от пола не отрываются.
}

}
\end{document} 